<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>技术 on 技术.设计.音乐--带来价值与欢乐的三明智</title>
    <link>/design/</link>
    <description>Recent content in 技术 on 技术.设计.音乐--带来价值与欢乐的三明智</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>广东国际口琴嘉年华海报设计</title>
      <link>/design/gdihf-01/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 22:02:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>/design/gdihf-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/design/assets/design.jpg&#34; alt=&#34;design&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[简述]  2018年第五届广东口琴嘉年华海报设计, 原创&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/design/tech-skill/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/design/tech-skill/</guid>
      <description>[什么是费曼技巧?](https://www.zhihu.com/question/20585936/answer/750552257
作者：简道云
讲点有意思的。
 有人问爱因斯坦：“相对论到底是什么？” 爱因斯坦回答：“你坐在美女身边一小时，感觉就像一分钟，而夏天你在火炉旁坐上一分钟，感觉就像一小时，这就是相对论！
 这就是费曼技巧。不跟你讲一些大而空的概念与术语，通过大白话的例子让你理解了相对论。
再讲一个费曼和父亲的故事。
 费曼还是小孩子的时候，父亲给他解释恐龙“有 25 英尺高，脑袋宽 6 英尺”。 父亲说：“假如它站在我们家的前院里，它是那么高，高到足以把头从窗户伸进来。不过呢，它也可能遇到点麻烦，因为它的脑袋比窗户稍微宽了些，要是它伸进头来，会挤破窗户。”
 父亲用到的也是费曼技巧。通过与实际情况的比较，让费曼理解了“25 英尺高，宽 6 英尺”的现实含义。
所以这个技巧就像费曼说的：
凡是我们读到的东西，我们都尽量把它转化成某种现实，设法通过某种转换，弄明白它究竟什么意思，它到底在说什么。
费曼技巧是个我们从小就在使用的技巧。 比如：
 小学语文课本里的“请复述课文”； 中学时期，给开小差的同学解释老师刚讲的解题思路； 大学课堂上对各种新鲜课题的presentation。
 再具体一点，比如：
 高中时，有时候一道题目自己做对了，以为自己懂了。 这时候，有一位还没弄懂的同学过来提问，当你试图解答的时候，却发现好像没有办法自圆其说。 然后又开始重新翻书，找概念，梳理思路，重新计算。 这样一步步下来，让同学弄懂了之后，才自己彻底明白了原理，后背也出了阵阵冷汗。
 所以费曼技巧强调“深入理解”——不告诉一个东西的名字，知道一个东西和了解这个东西是很不一样的，知道其间的区别，也要明白这个区别。
**简言之，费曼技巧就是“**以教为学”的学习方法。当你能够通俗易懂的教会别人，那你也就学会了。 这就是为什么，费曼技巧被称为终极学习方法。
它到底有多厉害？最有名的莫过于，费曼大闹数学系
 费曼在普林斯顿大学攻读物理学博士期间。 有一天和那些经常故作高深的数学系博士开玩笑说：“我跟你们打赌，随便你提出一个定理，只要你用我听得懂的方式告诉我，它的假设是什么，定理内容是什么等等，我立刻可以告诉你，它是对的还是错的！” 当那些数学系博士尝试把自己正在研究的高深复杂的理论或定理用直白的语言说出来，并让一个外行能听懂，他们发现非常非常困难。 凡是能用大白话说出来的解释，费曼都能给出准确的判断，他还总有办法从他们的叙述中找出他们定理的漏洞。
 后来，费曼告诉自己的朋友，他使用的学习技巧就是不断的举实例。一边仔细倾听数学博士描述定理的各项条件，一边从实际生活的角度出发，构思符合这些条件现实情况。
费曼技巧，与其说是一种理解知识、检验认知的技巧，不如说成是一种理念，核心内容就是让小白能够听明白你所讲学习的内容。听不懂，不是他理解不了，而是你没有学到位，导致表达不清楚。
其实在学习层面，这是一个很高的标准。
在学习过程中，对于一个较难理解的内容，我们的认识往往是递进的。从对一个概念字面意思理解开始，经过反复的琢磨和训练，逐渐能全面的理解概念的内涵，能看到概念的全貌，最终能达到费曼标准。
就像站在地面向远处眺看大地和你在太空看地球的样子，景象有很大不同。
费曼技巧可以让你保持高水平学习并能自己检查学习效果，判断是否对概念的理解已经达到足够高的高度。可以及时发现自己知识的边界，走出自己认知的盲区，能更直接的促使成长。
最后，我们来总结一下： 1、费曼技巧强调以教为学、深入理解。
2、比喻和举例是费曼技巧技巧的核心。
3、费曼技巧的终极效果就是融会贯通。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>